官轟控方屢錯「四單都係咁」

節錄

官轟控方屢錯「四單都係咁」

裁判官陳炳宙

【本報訊】社工呂智恆被控阻礙公職人員，控方昨早傳召證人前被揭控罪書出錯，遂向法庭申請修訂控罪內容。裁判官陳炳宙批評控方浪費法庭時間，。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。，並謂：「唔知我係咪最不幸嘅裁判官，做四單（社運案），四單都係咁，百分百中！」陳官更形容「情況已經嚴重到去警戒線。」

相關新聞：呂智恆涉阻清牆 指查問身份不獲回應 便衣食環拒騷證稱怯場

斥修訂控罪浪費公帑

被告呂智恆原本遭票控於去年11月23日下午2時40分犯案。惟案件昨早於粉嶺裁判法院甫開審時，陳官便發現控罪書內容有誤，質疑案件是否僅於「2時40分」一分鐘內發生。控方承認有錯，並立即申請刪去案發時間。

陳官批准修訂，但要求主控官向律政司反映有關錯漏，指修訂控罪會衍生很多問題，不但浪費法庭時間及納稅人金錢，且會影響辯方工作，辯方可能需要申請押後案件，或者傳召額外證人。

陳官又質疑律政司及警方處理社運案件的手法，謂：「明知公眾關注都做得咁差，何況其他案件？」陳官又稱：「可能我咁講會得罪人，但大家嚟法庭都係尋求公義，工作表現應該做得好啲。」

真係好撚鳩
去過聽審就會發現控方成日都柒下柒下

律政司班賤種

「下次唔好喇」